随机森林的优缺点
=================

一、优点：

1、对于大部分的数据，它的分类效果比较好。

2、能处理高维特征，不容易产生过拟合，模型训练速度比较快，特别是对于大数据而言。

3、在决定类别时，它可以评估变数的重要性。

4、对数据集的适应能力强：既能处理离散型数据，也能处理连续型数据，数据集无需规范化。

二、缺点：

1、对少量数据集和低维数据集的分类不一定可以得到很好的效果。

2、 计算速度比单个的决策树慢。

3、 当我们需要推断超出范围的独立变量或非独立变量，随机森林做得并不好。
